\againframe<3>{cm-overview}

\subsubsection{דגם ההשאה האדוורביאלי}

\begin{frame}<1>[label=advpred]{דגם ההשאה האדוורביאלי}
	\begin{center}
		\begin{cymraeg}
			\paradigm{
				\begin{tabular}{ll}
					\alert<2,6,7,9>{(\Prt{})} \alert<2-3,6-10>{bod-} & \alert<2-3,6-9>{(\Sbj{})}\\
					\alert<4>{dyma} & \rdelim\}{2}{*}[\textsuperscript{\Len{}}\alert<4-5>{\Sbj{}}]\\
					\alert<5>{dyna}
				\end{tabular}
			}
			\qquad
			\qquad
			\paradigm{
				\alert<3,4,5>{yn \Inf{}}\\
				\alert<2>{wedi \Inf{}}\\
				i \textsuperscript{\Len{}}\Inf{}\\
				am \textsuperscript{\Len{}}\Inf{}\\
				newydd \textsuperscript{\Len{}}\Inf{}\\
				\\
				\alert<6,10>{yn \textsuperscript{\Len{}}\Adj{}/\Noun{}}\\
				\\
				\alert<8-9>{\Prep{} \Pronnoun{}}\\
				yma\\
				yna, yno\\
				yfory\\
				\alert<7>{fel …}\\
				\symbolglyph{⋮}
			}
		\end{cymraeg}
	\end{center}
\end{frame}


\settitle{משפטים לדוגמה}

\againframe<2>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla {[…]} \textbf{yr} \textbf{oedd} \patternsep{} \textbf{y} \textbf{dŵr} \patternsep{} \textbf{wedi} \textbf{codi}’n uchel.//
			\glb ~ \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} ~ \Def{} מים ~ \Prep{} לעלות-\Prep{} גבוה//
			\glft {[…]} \textbf{המים עלו (כבר)} גבוה.
			\exsrcnochap{Esop}{Y Frân Wen}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<3>{advpred}

\begin{frame}[label=mae nadredd boa yn llyncu]{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Mae} \patternsep{} \textbf{nadredd} \textbf{boa} \patternsep{} \textbf{yn} \textbf{llyncu} eu hysglyfaeth yn gyfan, […]//
			\glb להיות.\Prs{}.\Tsg{} ~ נחש.\Pl{} בואה ~ \Prep{} לבלוע \Poss{}.\Tpl{} טֶרֶף \Prep{} שלם//
			\glft \textbf{נחשי בריח בולעים} את טרפם שלם, […]
			\exsrc{Antoine de Saint-Exupéry}{Y Tywysog Bach}{pennod~1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<4>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Rhyw fore Llun, \textbf{dyma\patternsep{}’r} \textbf{prifathro} \patternsep{} \textbf{yn} \textbf{dweud} wrth yr ysgol ar ddiwedd y pader am aros ar ôl am ychydig funudau.//
			\glb איזה בֹּקֶר יום\_שני, \Prestt{}.\Prox{}-\Def{} מנהל\_בית־ספר ~ \Prep{} לדבר \Prep{} \Def{} בית־ספר \Prep{} סוף \Def{} תפילת\_„אבינו\_שבשמיים”‏ \Prep{} להשאר \Prep{} אחור \Prep{} מעט דקה.\Pl{}//
			\glft באיזה בוקר של יום שני, \textbf{הנה מנהל בית־הספר אומר} ל(תלמידות/י) בית־הספר בסוף תפילת „אבינו שבשמיים” להשאר כמה דקות.
			\exsrc{KR}{Atgofion}{t.~22}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}



\againframe<5>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla A \textbf{dyna\patternsep{}’r} \textbf{hen} \textbf{ŵr} \patternsep{} \textbf{yn} \textbf{cofleidio} {Mr Dursley} o amgylch ei ganol ac i ffwrdd ag o.//
			\glb ו־ \Prestt{}.\Dist{}-\Def{} זקן איש ~ \Prep{} לחבק \Pn{} \Prep{} סביב \Poss{}.\Tsg{}.\M{} אמצע ו־ \Prep{} דרך \Prep{} \Tsg{}.\M{}//
			\glft והאיש הזקן חיבק (ו\textbf{הנה האיש הזקן מחבק}) את מר דַרסְלי סביב בטנו והמשיך לדרכו.
 			\exsrc{JKR}{Harri Potter a Maen yr Athronydd}{pennod 1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<6>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Roedd} \patternsep{} \textbf{y} \textbf{bachgen} \textbf{hwn} \patternsep{} \textbf{yn} \textbf{rheswm} \textbf{arall} dros gadw’r Potters draw; […]//
			\glb \Prt{}-להיות.\Impf{}.\Tsg{} ~ \Def{} יֶלֶד \Dem{}.\Prox{}.\M{} ~ \Prep{} סיבה אַחֵר \Prep{} לשמור-\Def{} \Pn{} שָׁם\_(רחוק)‏//
			\glft \textbf{הילד היה סיבה טובה נוספת} להתרחק מהפּוֹטרים~— […]\\
				\E{This boy was another good reason for keeping the Potters away; […]}
			\exsrc{JKR}{Harri Potter a Maen yr Athronydd}{pennod~1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<7>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla {[…]} \textbf{’rwyt} \patternsep{} \textbf{ti} \patternsep{} \textbf{fel} \textbf{buwch} a’i phen wrth aerwy drwy’r dyddiau. Rhaid iti gael llonydd rywdro.//
			\glb ~ \Prt{}-להיות.\Prs{}.\Ssg{} ~ \Ssg{} ~ \Prep{} פרה ו־-\Tsg{}.\F{} ראש \Prep{} שלשלת \Prep{}-\Def{} יום.\Pl{} צריך \Prep{}-\Ssg{} לקבל שֶׁקֶט מתישהו//
			\glft {[…]} \textbf{את כמו פרה} וראשה בשלשלאות במהלך הימים. את חייבת לקבל מנוחה מתישהו.
			\exsrc{KR}{Yr Wylan Deg}{Mis Medi}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<8>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla {[…]}, \textbf{mae\patternsep{}’r} \textbf{bwyd} \patternsep{} \textbf{ar} \textbf{y} \textbf{bwrdd}.//
			\glb ~ להיות.\Prs{}.\Tsg{}-\Def{} אֹכֶל ~ \Prep{} \Def{} שולחן//
			\glft {[…]}, \textbf{האוכל על השולחן}.
			\exsrc{John Griffith Williams}{Pigau’r Sêr}{Porth Ferin (pennod~6)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<9>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.4\textwidth}
			\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{media/signs/IMG_20190801_183143.jpg}}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.6\textwidth}
			\begin{cymraeg}
				\begingl
				\gla \textbf{Rydym} \patternsep{} \textbf{ar} \textbf{agor}//
				\glb \Prt{}-להיות.\Prs{}.\Fpl{} ~ \Prep{} פתוח//
				\glft \textbf{אנחנו פתוחים}//
				\endgl
			\end{cymraeg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\againframe<10>{advpred}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla ‘Lili a Iago… \textbf{mae\patternsep{}’n} \textbf{anodd} \textbf{credu}… doeddwn i ddim eisiau credu… O, Albus…’//
			\glb \Pn{} ו־ \Pn{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}-\Prep{} קשה להאמין \Neg{}-להיות.\Impf{}.\Fsg{} \Fsg{} \Len{}\textbackslash{}\Neg{} רצון/לרצות להאמין \Interj{} \Pn{}//
			\glft „לילי וג׳יימס… אני לא מאמינה… (\textbf{קשה להאמין}) אני לא רציתי להאמין… אוי, אַלבּוּס…”
 			\exsrc{JKR}{Harri Potter a Maen yr Athronydd}{pennod 1}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}
